懷疑自己有抑鬱症 但唔敢話俾屋企人知

我最近懷疑自己有抑鬱症
我係一個學生 返黎香港過暑假
9月頭就要返外國讀書

呢個暑假好似對任何野都無興趣咁
完全集中唔到做正經事
反應又好似有啲遲鈍咁
呢幾日更加係成日無啦啦就喊
同埋上幾個星期經歷咗分手
呢幾個星期日日都朝早6.7點先訓得著
日日都好攰咁 唔想做任何野 好似行屍走肉咁
有時個心仲有啲痛 會好似有個種內疚既感覺
有閃過念頭想自殺 但唔敢做 因為都愛我身邊既人
食飯都係唔定時 又無咩胃口 食兩啖就放低
所以返到香港 體重都有驟降

有出過去遊行 當初都有因為成日Mon post
六七月個陣 搞到好似精神錯亂咁 好唔開心
但我限制咗自己唔好成日留意住 所以最後都無咩事

我唔敢將我呢啲既症狀話俾屋企人聽
前排去旅行都係表現得好開心
但返到屋企就自己一個喊
我都好驚佢地知我有抑鬱有情緒病會唔開心
唔想因爲情緒病搞到讀書都讀唔到
我應該點做？

如果真係抑鬱症，睇醫生、食藥會好。

〔過牆梯〕淆底唔敢入機場既同我入黎

但睇醫生一定會俾屋企人知道
我又就返去 唔想阻到讀書進度...
如果佢地知道 可能會要遲一排先返到去...

絲打，你9月頭返去？
你間大學有無counseling 服務？
我覺得你依家可能要做評估，了解多d你。
如果過左18 歲，你可以傾傾唔把你個人資料同屋企人傾，不過想了解下，咩原因唔同家人商量？身邊有無可以信任既人？

我仲有唔夠一個星期就要飛返去啦
我夠18歲但我仲讀緊中學
我諗香港既醫生可能會好啲
因為我學校嗰啲counseling服務好差
同埋老師之間會討論 我信唔過佢地

其實因為一直以黎我都唔需要我屋企人擔心
雖然佢地無話我一定要成材 但我唔想辜負佢地
平時我只會同屋企人講開心既事
唔開心既事會自己收埋 或者同朋友講
所以我唔想佢地知我可能有抑鬱症
身邊朋友都值得信任 但始終都做唔到啲咩
只可以同佢地講我發生咩事 但都好難確實咁幫到我

其實你都未做評估，都未必咁快需要下定論，自己係抑鬱症。
而我見到你做左好多野去幫自己，例如你個mon post太多會唔開心，所以無mon post

如果你想找專業人士幫手，公立要等好耐，私家可能快d 不過可能有d貴 $600-$1200。

不過我都覺得，你去做個評估，了解多d 先。
知唔知邊度可以打電話問問？需唔需要比你？

可能睇私立會好啲 但我驚得返幾日可能趕唔到
初步既評估都有喺網上做過
都係話我有抑鬱症同焦慮症既機會屬於高
我怕真係確實咗 會令我爸媽擔心
我諗唔到點開口話俾屋企人聽我想做評估

不過都多謝絲打
如果要搵 係咪搵嗰啲心理醫生診所？

我諗經歷完香港今次呢一戰
會多好多人患有抑鬱
但其實有抑鬱症既話會好辛苦
會影響心情 對所有野失望 好負面
嚴重既係會影響到日常生活

絲打加油呀，前幾排我情緒都好低落
乜都無心機，好辛苦
亦唔敢同人講
因為佢地ge反應通常呀，唔好咁諗la
加油呀樂觀d
其實佢地愈係咁講愈係幫唔到
係我冷靜翻，自己試下夜晚坐直個人，深呼吸
等自己慢慢冷靜落嚟，放空崩緊嘅腦袋
如果買嘢食嘢開心，就盡情放任咁去做啦
唔洗理洗左幾多錢

再唔係就同你一個最好嘅朋友講，一齊去睇下e生先
唔好唔理佢，等個種子愈發愈大
我地一眾連登巴絲愈stand with you to support u

多謝你地呀
我已經搵過幾個朋友傾心事 算係抒發咗少少
睇醫生既話 我驚唔係好夠時間係香港睇
又信唔過我學校既社工呀個啲
我諗始終香港會好啲
我都好驚同屋企人講 佢地會俾同樣反應我
而唔係幫我手解決...

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

唔肯食藥果d先難搞

我都係留學生同半年前患過，建議你盡快睇，如果經濟許可就睇私家，同你既症狀一模一樣，不過我嚴重啲 ，會全身發冷，食嘢會嘔，最誇張試過一星期大喊30幾次，食藥食左一排都好好多，係香港睇比外國睇會比較好，始終唔係第一語言，醫生嘅輔導好重要，一定要同屋企人講，要比你自己知佢地係你好重要既back up ,精神科疾病只係好似感冒咁，會好嘅，千奇唔好有怕比人知嘅感覺。可以上網睇下陳智賢醫生 ，嘉賓大廈8樓，一齊加油！

如果搵，就要快，因為私家都唔係今日打去，明天有得約見。
你可以找
1.）精神病醫生，佢會開藥比你
2.）臨床心理學家，唔會開藥，提供心理治癒。
有無朋友有介紹你相熟醫生或心理學家？

Btw 你第一次見時，要你填d資料，可能要填父母聯絡，你可以問清楚咩時候會通知父母，或者同佢地講未經你同意不願透露自己情況給父母。
我諗專業人士會同你講清楚個私隱條例

補充返少少，因為我地緊張你，想你快d找專業人士幫手，所以每句都講找佢地。想你快d找到幫手。
如果你覺得依度同我地傾計都舒服，你都可以起度找我地傾計嫁。

唔該巴打
我會諗下點樣同屋企人開口架啦
我都覺香港睇會好啲
會比較好咁表達到我而家既狀況
多謝巴打介紹醫生 哈哈 等我上網睇下先

我覺得我呢個情況可能搵臨床心理學家會好啲
但又無咩可能成日返香港睇醫生
外國又唔容易表達我而家既狀況
好感動 連登上面竟然有人緊張關心我
我會搵方法睇下點同屋企人開口
始終睇醫生既話都係話俾佢地聽好啲
好多謝各位巴絲關心同俾意見

如果懷疑有抑鬱既話真係建議盡快搵專業人士幫手
拖越耐只會越難搞 你都辛苦啦
相關資料樓上巴絲已經講得好詳細 我就唔再多講
萬一要食藥既話 頭幾個禮拜可能會有d副作用 記得千其唔好自己停藥 副作用過左頭幾個禮拜就ok
同埋平時keep住做多d運動 曬多d太陽都會冇咁頹冇咁sad
保重！

陳世賢 打錯

大家情緒不穩定或者需要傾訴
歡迎TG電話傾談
或出來飯聚
催眠治療
前世回溯
禪修靜心
清理負面情緒
塔羅牌占卜

內容絕對保密
費用全免（只限學生only)
TG: @sailorzero
可選擇傾訴對象
姐姐熱缐/哥哥熱缐

依家過得好嗎？
我六年抑鬱ptsd 都走得出
絕對唔好怕呀！